連儂牆起源 咪撕走人地意見

連儂牆原址位於捷克布拉格，因1988年群眾不滿胡薩克共產主義政權，在布拉格修道院大廣場的一面牆寫上反抗標語，當中包括傳奇樂隊Beatles的靈魂人物John Lennon的肖像及歌詞，因為John Lennon自80年代起，被視為反戰、追求和平的重要文化象徵符號。

值得一提的，是John Lennon在1980年12月8日於紐約公寓遭瘋狂歌迷槍殺，故他沒有到過連儂牆，但群眾將他的精神以塗鴉、文字，甚至街頭演唱的形式延續下去。

連儂牆有一個不明文規定，就是有顏料在手，就可以不必管前者的塗鴉畫上創作，所以連儂牆的模樣不停在轉變，唯一不變的就是和平、反戰的信息一直都在。

咪撕走 但可以cover 每個人都可以發聲
新一浪聲音蓋過原有聲音
你想堅持自己聲音 就再蓋過新既聲音

絕對唔係撕走喎

我叫人咪撕走姐

推